% Skalierung von Bildern automatisieren:
% Wenn Bilder geladen werden, sollen diese:
%  - wenn möglich in ihrer Originalgröße angezeigt werden, oder
%  - auf die zur Verfügung stehende Höhe bzw. Breite skaliert werden - je nach dem, was kleiner ist.
\makeatletter
\def\maxwidth{\ifdim\Gin@nat@width>\linewidth\linewidth\else\Gin@nat@width\fi}
\def\maxheight{\ifdim\Gin@nat@height>\textheight\textheight\else\Gin@nat@height\fi}
\makeatother
\setkeys{Gin}{width=\maxwidth,height=\maxheight,keepaspectratio}

% Formatierung von Captions
\usepackage{caption}

\captionsetup{font={footnotesize},labelfont={sf},textfont={},labelsep=quad}

% Positionierung von Captions
\captionsetup*[table]{position=above}
\captionsetup*[figure]{position=below}
\captionsetup*[lstlisting]{position=above}

% Standardwerte für Floating setzen
\usepackage{float}
\floatplacement{figure}{htp}
\floatplacement{table}{htp}

% Nützliche Pakete für Tabellen
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage[figuresright]{rotating}